.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Yuelral:

Юльрал (`Yuelral <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=111>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Мудрая (The Wise)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`НД`

Покровительница друидов и магов, Юльрал предпочитает магию лесов и природы, нежели ту, что имете дело с металлом, силой и другими искусственными вещами.
Поклоняющиеся ей Ювелиры, работают с деревом, слоновой костью и кожей; они полируют драгоценные камни, но не ограняют их.
Юльрал Мудрая всегда быстро замечает талант и принимает в свою веру полуэльфов.

В искусстве она изображается как эльфийская женщина с мудрыми глазами, в простой одежде и окруженная парящими магическими кристаллами, похожими на :ref:`камни эонов <item--Aeon-Stone>`.

(Описание взято из 1E. Актуальное для 2E на данный момент отсутствует)


**Эдикты**: Практиковать травничество, использовать и зачаровывать драгоценные камни, поощрять и обучать магов и ювелиров, сохранять эльфийскую магию и знания

**Анафема**: Огранять самоцвет в эстетических целях, осквернять природу, позволять безответственно использовать магию

**Сферы интересов**: драгоценные камни, ремесло, магия

**Мировоззрение последователей**: ПД, НД, Н, ХД (LG, NG, N, CG)

**Царство**: Владения Юльрал (Элизиум)

**Источник**:
Lost Omens: Gods & Magic pg. 128-129,
Gods and Magic (2008) pg. 48


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 128-129

**Божественная характеристика**: Интеллект или Мудрость

**Божественный навык**: Аркана

**Предпочитаемое оружие**: кинжал

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/creation`,
:doc:`/lost_omens/Domain/earth`,
:doc:`/lost_omens/Domain/knowledge`,
:doc:`/lost_omens/Domain/magic`

**Божественная сила**: *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--s--Shattering-Gem`
| **2-й**: :ref:`spell--s--Shape-Wood`
| **3-й**: :ref:`spell--m--Meld-into-Stone`
| **4-й**: :ref:`spell--s--Speak-with-Plants`
| **5-й**: :ref:`spell--t--Tree-Stride`
| **6-й**: :ref:`spell--t--Tangling-Creepers`
| **7-й**: :ref:`spell--u--Unfettered-Pack`
| **8-й**: :ref:`spell--p--Prismatic-Wall`
| **9-й**: :ref:`spell--n--Natures-Enmity`





.. include:: /helpers/actions.rst